% !TeX spellcheck = fr
% !TeX encoding = UTF-8




%---------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}
 \frametitle{Processus métier/fonctionnels I : Offre et revue d'offre}
	
	\includegraphics[width=110mm, height=30mm]{imgs/offreRevueOffre.PNG} 
 
\end{frame}

\begin{frame}[shrink=10]
 \frametitle{Processus métier/fonctionnels I: Offre et revue d'offre}

L’objectif de ce processus est de déterminer les opportunités de contrat que \emph{SPIE} pourrait avoir avec un client, et de proposer une offre à celui-ci si l’étude conclut sa faisabilité.

Les principales activités : 
\begin{list}{•}{}
  \setlength\itemsep{0.25em}
	\item Étude des opportunités : à partir des opportunités de clientèle, de l’état du marché et des données clients, \emph{SPIE} effectue une première sélection des opportunités les plus intéressantes (DO, RA, RAM). 
	\item Analyse des risques et de faisabilité : pour les opportunités non rejetées, une collecte de données supplémentaire est effectuée pour analyser précisément les risques et la faisabilité de chaque opportunité. Certaines opportunités sont rejetées à la suite de cette étape (PO, RA, RAM et autres services). 
	\item Étude des solutions : un dossier d’étude est créé, et des solutions sont proposées, avec leur coût. A l’issue de cette étape, une solution finale est retenue (PO, RA, RAM et autres services). 
	\item Formulation et transmission de l’offre : l’offre correspondant à la solution retenue est rédigée, contrôlée et validée. L’offre est ensuite transmise au client (DO, RA, RAM). 
	
\end{list}

\end{frame}
%---------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}
 \frametitle{Processus métier/fonctionnels II : Commande et revue de commande}
 
\includegraphics[width=110mm, height=30mm]{imgs/commandeRevueCommande.PNG}

\end{frame}

\begin{frame}[shrink=10]
 \frametitle{Processus métier/fonctionnels II : Commande et revue de commande}
 
Ce processus a pour objectif de revoir la commande client et de valider un dossier définitif auprès du client pour pouvoir la lancer.

Les principales activités : 
\begin{list}{•}{}
\setlength\itemsep{0.25em}
\item Diffusion de la commande client au responsable des activités maintenance et au Service marché
\item Revue de la commande client (commission réalisée) (PO, RA, RAM, JUR)
\item Négociation Client avec le dossier définitif incluant les désaccords (PO, RA, RAM)
\item Référencement du contrat auprès des services Commercial et des Méthodes
\end{list}

\end{frame}
%---------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}
 \frametitle{Processus métier/fonctionnels III : Lancement des prestations de service et travaux}
 
\includegraphics[width=110mm, height=30mm]{imgs/LancementPrestationServices.PNG}

\end{frame}

\begin{frame}[shrink=10]
 \frametitle{Processus métier/fonctionnels III : Lancement des prestations de service et travaux}

L’objectif de ce processus est d’établir les procédures de prise en charge et de mobiliser les ressources qui seront nécessaires à la réalisation. Ce processus doit se terminer par le lancement de la réalisation de la maintenance commandée.

Les principales activités : 
\begin{list}{•}{}
\setlength\itemsep{0.25em}
\item Analyse des besoins : il s’agit d’analyser précisément les besoins et exigences du client pour pouvoir ensuite agir en conséquence (PO, RA).
\item Identification et mobilisation des ressources : il s’agit d’identifier les ressources humaines et matérielles nécessaires, en tenant compte des planning prévus et des ressources disponibles. Il s’agira aussi dans un second temps d’initialiser les ressources informatiques qui seront utilisées (RA, ROC, MET et autres services).
\item Établir les procédures de maintenance : Dans un premier temps, il s’agit d’établir les procédures de maintenance. Elles s’accompagnent de procédures qualité (RA, ROC, MET).
\item Analyser les installations existantes : il s’agit d’établir des PV de prise en charge à partir des informations que \emph{SPIE} possède sur les installations client existantes. Cela permet de s’assurer que l’on a bien toutes les données nécessaires en main avant d’intervenir (ATM, RA, ROC, MET). On peut faire à nouveau une analyse des risques et adapter les procédures en conséquence.
\end{list}

\end{frame}
%---------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
 \frametitle{Processus métier/fonctionnels IV : Réalisation des prestations de maintenance}

\includegraphics[width=110mm, height=30mm]{imgs/realisationPrestationsMaintenance.PNG}
\end{frame}

\begin{frame}[shrink=10]
\frametitle{Processus métier/fonctionnels IV : Réalisation des prestations de maintenance}
L'objectif de ce processus est de réaliser les travaux.


Les principales activités : 

\begin{list}{•}{}
\setlength\itemsep{0.25em}
\item Le Responsable Activité Maintenance (RAM) dirige ce processus en collaboration avec le responsable Opérationnel Contrat (ROC), le service Juridique (JUR), la direction Qualité Sécurité Environnement (QSE), le secrétariat de Maintenance (SECM), le service marché (MAR), l’expert méthode (MET), les services gestion (GEST) et compatibilité (COMPT), le service moyen (MOY) et enfin le service Achat (ACH).
\item Les travaux de maintenance nécessitent la complétion des documents d’étude et d’offre ainsi que ceux liés au contrat. Une commande de prestation de services et travaux est également nécessaire. L’engagement de moyens est justifié au moyen d’un procès-verbal de réception. Un système de gestion suivra l’intervention.
\item Durant ce processus, on exécutera les tâches de finalisation de l’affaire sur les plans économiques et juridiques.
\item En cas d’implication d’un nouvel avenant, on exécutera à nouveau le processus de revue d’offre pour cet avenant.
\item Une tâche d’information de l’avancement du projet pour le client est effectuée par le RA.
\end{list}


\end{frame}
%---------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}
 \frametitle{Processus métier/fonctionnels V : Réalisation des travaux induits}

\includegraphics[width=110mm, height=30mm]{imgs/realisationTravauxIinduits.PNG}
\end{frame}

\begin{frame}[shrink=10]
\frametitle{Processus métier/fonctionnels V : Réalisation des travaux induits}
Ce processus sert à décider si les travaux induits peuvent être réalisés par \emph{SPIE}, et si c’est le cas à effectuer les étapes nécessaires pour préparer ces travaux et les réaliser.


Les principales activités : 

\begin{list}{•}{}
\setlength\itemsep{0.25em}
\item Suite aux prestations de maintenance ou de travaux induits : une fois que les travaux possibles sont identifiés, les Responsable Affaires et Responsable Opérationnel des Contrat décident de donner suite ou non à des travaux induits.
\item Analyse travaux induits : les Responsable Affaires et Responsable des Opérationnel Contrat décident ou non de réaliser les travaux induits. Si oui, ils déterminent les modalités d’exécution des travaux (contractuel ou nouveau devis) et le chiffrage.
\item Préparation des travaux : Le responsable d’exécution reçoit les consignes d’exécution avec des informations sur les éventuels risques et mesures à prendre.
\item Exécution des prestations : les Agents Techniciens de Maintenance exécutent les travaux, et le client signe un procès-verbal de réception des travaux.
\item Facturation : Le service comptable transmet la facture au service marché pour facturation du client.
\end{list}

\end{frame}
%---------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}
 \frametitle{Processus métier/fonctionnels VI : Évolution du contrat}


\includegraphics[width=80mm, height=50mm]{imgs/evolutionContrat.PNG}
\end{frame}

\begin{frame}[shrink=10]
\frametitle{Processus métier/fonctionnels VI : Évolution du contrat}
Les différents acteurs (RA, RAM, COM et éventuellement QSE, JUR) analysent toutes les données fournies pour faire un bilan de l’affaire et une analyse des risques. A partir de là, plusieurs critères (rentabilité, coûts humains...) seront utilisés pour décider si le contrat sera renouvelé et/ou modifié.


Les principales activités : 

\begin{list}{•}{}
\setlength\itemsep{0.25em}
\item Le tableau de bord de l’affaire servira à analyser les coûts de maintenance associés au projet, ainsi que leur fréquence et la difficulté des opérations à effectuer pour connaître les coûts humains qui ont été nécessaires. Les données comptables permettront de visualiser la rentabilité globale du contrat. Enfin les acteurs pourront s’appuyer sur l’orientation Client pour éventuellement proposer une modification du contrat s’il ne satisfait plus les attentes du client.
\end{list}

\end{frame}
	
%---------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}
 \frametitle{Processus métier/fonctionnels VII : Solde de l'affaire et du contrat}

\includegraphics[width=110mm, height=30mm]{imgs/soldeAffaireContrat.PNG}

\end{frame}

\begin{frame}[shrink=10]
\frametitle{Processus métier/fonctionnels VII : Solde de l'affaire et du contrat}

Les acteurs impliqués dans ce sous processus ont pour but de réaliser le dossier de l’affaire soldée et du contrat. Ils font leur travail en analysant le bilan d’affaires, le contrat et les documents concernant l'état des lieux, ainsi que les documents réalisés en collaboration avec les clients.

Les principales activités : 

\begin{list}{•}{}
\setlength\itemsep{0.25em}
\item Analyse de bilan d’affaire et du contrat : afin de trouver un plan d’action correspondant et une recette des prestations (RA, ROC).
\item Traitement d’état des lieux : Réalisation de la recette des prestations de travaux et prise en compte des écarts signalés par le client et suivi par le traitement des PV, afin d’établir les soldes écarts (ROC, RA, RAM, ATM).
\item Gestion de la garantie : Fermeture de compte à la fin de la garantie du service (RA).
\item Calcul du solde de l’affaire : à partir des documents établis précédemment, solde de l’affaire et archivage.
\end{list}

\end{frame}
